{"config":{"lang":["pt"],"separator":"[\\s\\u200b\\-_,:!=\\[\\]()\"`/]+|\\.(?!\\d)|&[lg]t;|(?!\\b)(?=[A-Z][a-z])","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"","title":"Welcome to MkDocs","text":"<p>For full documentation visit mkdocs.org.</p>"},{"location":"#commands","title":"Commands","text":"<ul> <li><code>mkdocs new [dir-name]</code> - Create a new project.</li> <li><code>mkdocs serve</code> - Start the live-reloading docs server.</li> <li><code>mkdocs build</code> - Build the documentation site.</li> <li><code>mkdocs -h</code> - Print help message and exit.</li> </ul>"},{"location":"#project-layout","title":"Project layout","text":"<pre><code>mkdocs.yml    # The configuration file.\ndocs/\n    index.md  # The documentation homepage.\n    ...       # Other markdown pages, images and other files.\n</code></pre>"},{"location":"blog/","title":"Blog","text":""},{"location":"materias/matematica/progressao-aritimetica/","title":"PA","text":""},{"location":"materias/portugues/conjuncoes/conjuncoes-integrantes/","title":"Conjun\u00e7\u00f5es integrantes","text":""},{"location":"materias/portugues/pronomes/pronomes-relativos/","title":"Pronomes relativos","text":""},{"location":"materias/portugues/pronomes/pronomes-relativos/#teste-seu-conhecimento","title":"Teste seu conhecimento!","text":"Clique aqui para estudar esse conte\u00fado"},{"location":"materias/portugues/pronomes/pronomes-relativos/#resumo-do-conteudo","title":"Resumo do conte\u00fado","text":"<p>Pronomes relativos s\u00e3o os pronomes que se referem a um termo anterior. Os pronomes relativos s\u00e3o: <code>que, quem, onde, o qual, os quais, a qual, as quais, cujo, cujos, cuja, cujas, quanto, quantos, quantas</code>. Fonte: todamateria</p>"},{"location":"materias/portugues/pronomes/pronomes-relativos/#onde-estudar","title":"Onde estudar?","text":"<p>Portugu\u00eas com Leticia  Toda Mat\u00e9ria </p>"},{"location":"materias/portugues/pronomes/pronomes-relativos/#questoes-fatec","title":"Quest\u00f5es FATEC","text":"<p>Quest\u00e3o 01 (2025/1)  </p>"},{"location":"materias/portugues/pronomes/pronomes-relativos/#questoes","title":"Quest\u00f5esIndique o item em que n\u00e3o aparece pronome relativo. Indique a alternativa que cont\u00e9m pronomes relativos que completam as seguintes frases. Quanto ao pronome relativo, N\u00c3O \u00e9 correto afirmar que Indique a alternativa em que a palavra onde funciona como pronome relativo. (PUC-MG) Assinale a alternativa em que o pronome ONDE esteja em conson\u00e2ncia com as prescri\u00e7\u00f5es dos dois gram\u00e1ticos.","text":"a) O aluno leu o livro que escolheu. b) Ficou grata ao banhista, a quem deve a sua vida. c) A loja onde comprei isto j\u00e1 fechou.d) Viu quem tocou a campainha?Submit a) os quais, cujo, cuja, cujos:b) os quais, cujo o, cuja a, cujos os c) quantos, que, a qual, cujos d) quantos, que, cuja a, cujos Submit a) a palavra que o pronome relativo representa chama-se antecedente. b) s\u00e3o palavras que nomeiam seres em geral, desde objetos, fen\u00f4menos, lugares, qualidades e a\u00e7\u00f5es. c) apresentam formas vari\u00e1veis e invari\u00e1veis. d) representam substantivos j\u00e1 referidos.  Submit a) Onde voc\u00ea est\u00e1? b) As pessoas sentaram onde conseguiram. c) A cidade onde nasci fica longe daqui. d) Perguntei onde voc\u00ea estava e voc\u00ea n\u00e3o respondeu.Submit a) N\u00e3o sei o setor aonde devo levar a guia de inscri\u00e7\u00e3o do vestibular da PUC/Minas. b) No in\u00edcio do s\u00e9culo, houve um desenvolvimento maior do Sudeste, aonde tudo que se plantava era exportado. c) As mulheres est\u00e3o cada vez mais modernas, onde eu acho que est\u00e1 a raz\u00e3o para o grande n\u00famero de separa\u00e7\u00f5es. d) Agindo dessa forma, sem medir as consequ\u00eancias, logo Jo\u00e3o ver\u00e1 o lugar onde vai chegar \u2013 \u00e9 o que tenho dito a ele com frequ\u00eancia. e) A convoca\u00e7\u00e3o da sele\u00e7\u00e3o \u00e9 onde eu n\u00e3o concordo com o Zagallo, pois ele \u00e9 muito autorit\u00e1rio, n\u00e3o aceita opini\u00e3o. Submit <p> Fonte quest\u00f5es: todamateria mundoeducacao </p>"},{"location":"pilares-estudo/cabeca/","title":"Cabe\u00e7a","text":""},{"location":"pilares-estudo/pilares-estudo/","title":"GUIA: COMO ESTUDAR PARA FATEC 2025!","text":"<p>  Com a mudan\u00e7a da banca que aplica a prova da FATEC que aconteceu em 2025 a forma de se preparar para a FATEC mudou e a ideia desse nosso conte\u00fado \u00e9 te explicar como essa mudan\u00e7a de banca impacta no seu processo de estudo e te mostrar os 3 pilares que devem nortear sua prepara\u00e7\u00e3o para FATEC! </p> Aten\u00e7\u00e3o: N\u00e3o pule conte\u00fado <p>Muitas pessoas come\u00e7am a se preparar para a prova da FATEC faltando apenas algumas semanas para prova e \u00e9 natural querer correr para assistir apenas o essencial, mas toda a l\u00f3gica desse conte\u00fado vai te ajudar na constru\u00e7\u00e3o do seu plano de estudo, especialmente se voc\u00ea tiver pouco tempo, ent\u00e3o evite pular os conte\u00fados que vamos falar por aqui! </p>"},{"location":"pilares-estudo/pilares-estudo/#entendendo-a-mudanca","title":"Entendendo a mudan\u00e7a","text":""},{"location":"pilares-estudo/pilares-estudo/#o-que-gerou-essa-mudanca","title":"O que gerou essa mudan\u00e7a?","text":"<p>DA FAT PARA IDECAN Para quem n\u00e3o sabe at\u00e9 2024 a institui\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel pela prova da FATEC era a Funda\u00e7\u00e3o FAT. A partir de 2025, isso mudou e a IDECAN passou a ser respons\u00e1vel pela aplica\u00e7\u00e3o. </p>"},{"location":"pilares-estudo/pilares-estudo/#o-mudou-na-prova","title":"O mudou na prova?","text":"<p>O conte\u00fado cobrado, segundo o edital da FATEC mudou pouco da FAT para IDECAN, no entanto, a maneira como esse conte\u00fado \u00e9 cobrada mudou drasticamente, enquanto nas provas da FAT a interpreta\u00e7\u00e3o era um muito presente, sendo poss\u00edvel acertar muitas quest\u00f5es da prova apenas lendo e interpretando os textos, a IDECAN vem com uma abordagem muito mais focada em conte\u00fados espec\u00edficos.  Essa mudan\u00e7a gerou uma surpresa muito grande para quem foi realizar o vestibular do 1\u00ba Semestre de 2025, mas o fato aqui \u00e9 a prova mudou e a forma de se preparar tamb\u00e9m!</p>"},{"location":"pilares-estudo/pilares-estudo/#o-muda-na-preparacao","title":"O muda na prepara\u00e7\u00e3o?","text":"<p>Devido a din\u00e2mica da prova antiga da FATEC a prepara\u00e7\u00e3o que sempre recomendei no canal foi focada em realizar as provas antigas, essa estrat\u00e9gia funcionava muito bem para prova da FAT que tinha muita interpreta\u00e7\u00e3o, afinal resolver as provas antigas era uma das melhorar formas de treinar interpreta\u00e7\u00e3o. Com essa nova prova precisamos de um estudo que n\u00e3o foca apenas em interpreta\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m em aprender os conte\u00fados que a prova apresenta, e \u00e9 sobre isso que vamos valar agora</p>"},{"location":"pilares-estudo/pilares-estudo/#como-se-preparar-para-nova-fatec","title":"Como se preparar para nova FATEC","text":""},{"location":"pilares-estudo/pilares-estudo/#os-3-pilares-da-preparacao","title":"Os 3 pilares da prepara\u00e7\u00e3o","text":"<p><pre><code>graph TD;\n    A[\"\ud83e\udde0 CABE\u00c7A\"] --&gt; D\n    B[\"\ud83d\udcc5 PLANEJAMENTO\"] --&gt; D[\"\ud83c\udfc6\"]\n    C[\"\u270d\ud83c\udffd T\u00c9CNICA\"] --&gt; D\n</code></pre> A sua prepara\u00e7\u00e3o para fatec passa por 3 pilares:</p> <ul> <li> <p>Planejamento</p> </li> <li> <p>T\u00e9cnica</p> </li> <li> <p>Cabe\u00e7a</p> </li> </ul> <p>Aqui a ideia \u00e9 explicar a l\u00f3gica por tr\u00e1s de cada um dos tr\u00eas e apresentar para voc\u00eas o principio geral de cada um deles! </p>"},{"location":"pilares-estudo/pilares-estudo/#planejamento","title":"\ud83d\udcc5 Planejamento","text":"Principio <p>O planejamento s\u00f3 \u00e9 necess\u00e1rio por que nosso tempo estudando para FATEC n\u00e3o \u00e9 inifinito.</p> <p>O pilar de planejamento \u00e9 o respons\u00e1vel por responder perguntas como: </p> <ul> <li> <p>Quantas preciso estudar por dia?</p> </li> <li> <p>Quantas horas estudar por mat\u00e9ria?</p> </li> <li> <p>Quanto tempo estudar mat\u00e9rias novas? E revis\u00f5es? E provas antigas?</p> </li> <li> <p>Por qual conte\u00fado come\u00e7o a estudar Portugu\u00eas? E mamtem\u00e1tica? E ...</p> </li> <li> <p>Como divido meu tempo se tenho 6 meses pra estudar? E se tenho 1 mes? E uma semana? </p> </li> </ul> <p>Essas perguntas ajudam a ilustar qual parte do nosso estudo esse pilar cuida, e a resposta para cada uma delas daria um v\u00eddeo, mas pra entender a ideia geral voc\u00ea precisa ter duas coisas em mente: </p> <p>1. Comece simples: Quando falamos de planejamento de estudo as pessoas tendem a querer complicar, com t\u00e9cnicas, m\u00e9todos, formas de organiza\u00e7\u00e3o que pra quem est\u00e1 come\u00e7ando acabam mais dificultando do que ajudando, ent\u00e3o comece da maneira mais simples poss\u00edvel</p> <p>2. Kaizen: Para quem n\u00e3o conhece a filosifia Kaizen fala da melhoria continua e esse deve ser seu foco nos estudos ir melhorando gradualmente seu planejamento, sua organiza\u00e7\u00e3o, suas t\u00e9cnicas e sua mentalidade todo dia! </p> <p>COMO COME\u00c7AR Seguindo a filosofia de comecar simples, pegue um papel e uma caneta e fa\u00e7a o seguinte, pensando na semana atual e na pr\u00f3xima semana:</p> <ol> <li> <p>Liste seus compromissos recorrentes Aquelas coisas que voc\u00ea faz toda semana (Ex: Trabalho, academia, cursos, etc.)</p> </li> <li> <p>Lista seus compromissos pontuais: Aqueles compromissos fora da sua rotina que acontecem de vez em quanto (Ex: M\u00e9dico, viagem, etc.)</p> </li> <li> <p>Encontre seus hor\u00e1rios fixos de estudo: Esses s\u00e3o os hor\u00e1rios que voc\u00ea vai sentar e estudar para FATEC (Idealmente blocos de pelo menos 30 min)</p> </li> <li> <p>Tente seguir esses hor\u00e1rios: Todo dia anote se voc\u00ea conseguiu ou n\u00e3o seguir os hor\u00e1rios e se n\u00e3o conseguiu o motivo, no fim da semana, volte para o passo 1 e olhe como foi sua semana de estudo e tente ajustar o que fez voc\u00ea n\u00e3o conseguir seu plano.</p> </li> </ol> Mas o que eu vou estudar? <p>Para come\u00e7ar voc\u00ea vai dividir seu estudo em 1 mat\u00e9ria por dia, e voc\u00ea vai estudar o primeiro t\u00f3pico do edital da FATEC para essa mat\u00e9ria. </p> <p>Essa l\u00f3gica vai te ajudar a come\u00e7ar o segredo \u00e9 ir melhorando ela com o passar do tempo se perguntando coisas como:</p> <ul> <li> <p>Estou conseguindo seguir meu plano? Se n\u00e3o, por que? </p> </li> <li> <p>Qual mat\u00e9ria estou com mais dificuldade? CConsigo aumentar a carga de estudo para a pr\u00f3xima semana? </p> </li> <li> <p>A ordem que est\u00e1 no edital est\u00e1 fazendo sentido ou preciso reorganizar? </p> </li> </ul> <p>A ideia nesse in\u00edcio \u00e9 vencer a inercia e adiquirir o h\u00e1bito de estudar, depois de fazer isso por duas semanas voc\u00ea vai conseguir ver o poder da const\u00e2ncia no estudo. </p> Vale lembrar! <p>Tente estudar pelo menos 1 hora por dia</p>"},{"location":"pilares-estudo/pilares-estudo/#pilares","title":"Pilares","text":"<p>Entender o processo de estudo Planejamento - Quantas horas estudar por dia - Qual mat\u00e9ria estudar - Quantas horas estudar por mat\u00e9ria - Divis\u00e3o de tempo entre mat\u00e9rias novas x revis\u00e3o x provas antigas</p> <p>Aprender a estudar  - Como entender os conte\u00fados - Como aprender os conte\u00fados - Como lembrar dos conte\u00fados</p> <p>Conseguir estudar - Como manter o foco     N\u00e3o tenha disciplina tenha sistemas - Como se manter motivado  - Quais t\u00e9cnicas para evitar a procrastina\u00e7\u00e3o</p> <p>Aprender a estudar </p>"},{"location":"pilares-estudo/planejamento/","title":"Planejamento","text":""},{"location":"pilares-estudo/tecnica/","title":"T\u00e9cnica","text":""},{"location":"provas/2025-1-semestre/questao-01/","title":"Quest\u00e3o 01","text":"Fatec 2025 - 1\u00ba Semestre"},{"location":"provas/2025-1-semestre/questao-01/#questao-01-prova-a","title":"QUEST\u00c3O 01 - PROVA A","text":""},{"location":"provas/2025-1-semestre/questao-01/#_1","title":"Quest\u00e3o 01","text":"V\u00eddeo de resolu\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o <p>Essa quest\u00e3o ainda n\u00e3o tem um v\u00eddeo de resolu\u00e7\u00e3o, mas ele ficar\u00e1 dispon\u00edvel em breve!  Fique de olho no canal FATEC PraGente</p> Conte\u00fados da quest\u00e3o <p>Pronomes relativos   Conjun\u00e7\u00f5es integrantes  </p> <p>Confira o canal FATEC PraGente para dicas de prepara\u00e7\u00e3o para prova da FATEC!</p>"}]}